林鄭︰若競逐連任 承諾不出席資審會會議

行政長官林鄭月娥指，資格審查委員會除委任主要官員出任外，亦會加入社會人士以提高公信力。她亦承諾，若競逐連任，不會出席相關會議。

負責審核參選人資格的資格審查委員會，將由行政長官委任一名主席及二至四名成員出任，全部都要在主要官員中揀選，包括司局長、警務處處長及入境處處長等，行政長官林鄭月娥指，會額外加入社會人士。

林鄭月娥：「社會上有些聲音認為公信力不足，全部由自己人出任。我認真考慮過後，我接受意見，視乎個人能力﹑誠信，他必定是愛國者，這是毫無疑問。但香港要找符合條件的社會人士並不困難，他們都是在社會上舉足輕重﹑德高望重。」